其實話要廢通識科嘅人係咪傻撚左個腦

你地成日話
大學越嚟越多煌蟲

有無諗過 主科三科入面
中文 香港學生點都唔夠大陸果邊嚟玩
數學 唔係以為比得上大陸啲學生啊
你話 仲有科英文呢
其實大陸而家慢慢追得上香港水平

通識科係必修科之所以重要
係因為六個單元
有幾個單元都係關香港事
大陸學生要嚟考dse
好多時候係衰通識
你地而家仲話要將通識科改做Pass / Fail
係咪真係傻撚左

佢地嚟香港讀大學 無非係貪year2可以搵香港做跳板 過去外國咋 笨柒 政府資源又照比 佢地個心又唔係留係香港

有埋數據你睇

研究院內地生佔七成 20年耗264億公帑畢業去向無統計 對港貢獻成疑

【香港20年】
【本報訊】回歸以來，內地生大舉南下，進佔本港八大院校。其中研究生課程（Research Postgraduate）的內地生人數過去20年急增4.8倍，10年前比例更超越本地生，目前升至近七成，過去20年累計涉264億元公帑資助。然而政府從未追蹤這批內地生的畢業後去向，究竟他們接受納稅人資助後，對香港有何貢獻？公眾無從得知。

不服來辯

大學nds 水平 通識攞2 易過借火。你有冇讀過大學？

Postgrad同通識冇咩關係

我講緊dse 取消通識科

通識科入面，學生要掌握既資料其實好少
都係操卷學技巧為主

而呢樣野大陸top既學生唔會差得去邊

你話唔好廢通識都比個好d既理由

我就唔認為通識係大陸考生既絆腳石
通識攞2級基本上求其答d野都有，而且呢科唔需要真係好熟香港既野，都只係用罐頭句再堆砌論點就得，又唔需要有好獨到見解

佢意思係nds根本唔會怕你通識

樓豬講DSE 但上面個圖表包埋non jupas喎

你呢個數據點證明啲大陸人係衰通識

你都on9
掌握點撚樣少呀 大陸人對香港政治認識好多？
收嗲啦傻仔

樓主比通識d論證方法洗左腦

你覺得讀LS真係要識好多野，邏輯好好先高分？

有冇讀過通識㗎

背嘢㗎咋依家，好似實用文咁跟曬啲格式寫就得

香港人比大陸人對通識既認知都係多小小炸
現代中國你肯定係香港人佔優勢d??
其實係睇你答既野包裝得靚同塞多d新聞落去
講黎講去都係講skills同運氣
關香港人大陸人咩事

事實通識真係學唔到野又哂時間喎
要知時事睇新聞得啦
btw轉做pass/fail都ok

第一次同意潛龍講既野

ust個20分神童通識攞5喎，呢科垃圾根本同你熟唔熟香港無關

通識不嬲係垃圾grading 科黎

初出幾年高登屌到飛起

幾多人靠呢科係4+1制度經jupas入U又有冇人記得

咁cut 左通識 投放番多d 資源落理科先係治本做法

連CU都摺咗通識教育系就知呢科距離廢除不遠

agger
無溫書,考前睇下sample,2條8分加埋得1頁A4紙都有lv.3
而且又唔係條條都講求要好貼地先明佢up乜,出public health既話根本就係常識題加f4/f5 bio

Ls=低能科=任何人都可以拎到好成績
Easy

新香港人鍾意讀ive多啲

咁人地水平高未等於淘汰左你囉..即係你唔夠料囉..唔好講到香港人畢左業或者上大學係為左貢獻社會

通識可以唔廢 但係內容一定要全部換
依家唔止係冇用 仲要係讀完負收益

你睇一睇法國嘅哲學/通識就知香港教嘅內餡有幾廢
最簡單一點 點解通識可以唔教邏輯？
一個人邏輯根基唔紮實 佢對所有人/事嘅分析多數都會有fallacy
同時有logic底 之後寫嘅argument都會係logical
更加可以判斷到其他人嘅意見同行動係咪logical

依家香港嘅中學生一啲logic底都冇
你叫佢讀依家嘅通識科 同純粹叫佢鳩吹啲狗屎垃圾有乜分別？

佢地本身都無一個有系統D啲邏輯訓練。
同時正正因為讀啲科少左, 佢地理解唔到其它學科個套logic係咩。

大陸學生要嚟考dse
好多時候係衰通識

何以見得?

呢科垃圾唔廢要嚟把鳩咩

我覺得教育局做得出 , 通識科之後會加入
- 習近平思想
-中國版圖
- 毛澤東思想
-共產黨綱要

而家講緊用香港社會資源（稅）培育非本地人讀大學
世界上真係得香港會咁on9

咁你要考慮點解人地讀完大學為乜事唔留返係你個地方做野.. 喂 本地人如果有得選擇去美國同留係香港會點選擇先..本地人係未咁忠烈先.. 唔好係到盲目鼓吹憎恨..

無鼓吹仇恨 有交稅既本地人，培育到自己既仔女成才，就算去邊到都無可口非。但無交稅既外地人，用緊香港社會資源讀書，成件事就有問題。所有地方/國家都只會歡迎「專業/高技術/provide value」既人來，唔喜歡只會攫奪當地資源而無貢獻既人。

通識唔同 critical thinking , 根本背 format, 背例子已經夠做，大陸仔強項

Ls =垃圾
所謂open 都係要跟翻佢所謂嘅思路

都係嗰句做到就做局長啦 仲同你考試

廢除ls 爭取stem

所有地方歡迎「專業/高技術」佢地未比本地既人專業同高技術於讀書囉..

如果大學對本地人有保護主義..點上到國際層面先..人地上到大學係因為佢地有付出....你上唔到係因為你唔夠人高分..將自己既失敗理由歸咎於其他人..不如提高下自己.. 社會係咁現實..佢地既出現就係話比你聽..你地無論邊方面都將會受到淘汰 追唔上現在社會對大學生既要求 你唔係讀書材料等等

真正可以阻止nds既做法
係將英文門檻提高至4

係個考試方法 on9 姐
唔使一嚟就廢除咁一刀切

而家 D 中學雞一 D 政治時事常識都冇
就算唔考試都應該保留番呢科
或者改下個考試模式先

屌果陣中學啲大陸人落嚟幾年 個個通識3起跳 本地生就廢乜咁2都冇

樓主知唔知整通識科落DSE條友都寫文鬧而家通識科變到唔使邏輯關係背marking就高分

真心 你識得越多通識就越低分 根本教通識嘅老師都咩唔識 只不過係鬥背文背資料

如果真係想達到通識嗰種所謂批判性思考
我覺得logic會好過通識科

背格式背題型都算
而家仲要因為鬥快鬥寫得多背埋晒 D 奇奇怪怪嘅格式同答題方法
又練唔到 critical thinking 又學壞晒手勢

正常冇人會真係咁樣寫嘢#ng

同埋我寧願佢問返 D 基本但係 factual、solid 嘅嘢
例如 match 返邊個邊個立法議員屬於邊個政黨、邊個派別
講到全球化，喺個地圖度 label 返 D 主要國家，邊 D 位有領土爭議，個國家發生過咩事

係低能 D 但係點都有用過而家通識個考法

一睇下 local non-local 嘅差距就知道...

鬥手速先on9
當年個通識老師話唔夠一定幅度一家唔高分

而家科通識係乜撚通識都學唔到，更加唔使睇，寫字快+識答題技巧就可以高分

利申 5**

你係唔係讀緊edu通識 ，驚過幾年後搵唔到兩餐飯食先打依篇廢文出黎

中文 可以得合格同肥
之後 通識變選修
鼓勵D人讀多D選修
大學只係睇英+數+選修咪算LO

樓豬撐通識，但表達自己意見都1999

論點：要保留通識科，防止大陸人入侵香港大專院校

論據：依張各大院校，非本地生數據圖，大陸人佔近70%

論證：大陸人愈來愈多，如果無埋需要對香港有認識嘅通識科阻佢地入學，比例將會更多

有無用過少少常識諗，佢地唔係100%考DSE經JUPAS入學？

依家在學嘅大陸人係經高考落黎，year one 係佢地成世人第一次落黎香港，之後讀四年undergrad，加兩三年postgrad讀夠7年拎香港身份證

不過樓豬可能仲讀緊中學唔，以為個個undergrad嘅大陸人都係細細個係香港開始讀書陪你鬥DSE

廢咗通識對樓主黎講可能都係好事，等佢自己都易啲入U

咪就係 根本就好多資料係唔撚關事架屌
仲有呀通識嘅核心價值係咩？係關心時事同批判性思考呀屌 結果係咩 全撚部變曬港豬 政治社會唔關心 啲資料淨係背 乜撚都學唔到

咩係傻左個腦？

以前個老師講到好似寫得多就高分咁 又話為左寫快d係咁叫學生用殘體字
自問有留意時事 中文都唔差 至少唔會寫野寫到九唔搭八 最後拎2 差d入唔到u
見到有d讀同一科靠通識5**拉高個分就燥

通識攞2應該係咁多科之中最簡單

Bu仔表示好撚大蝗 日日都聽到普通話

教緊通識
覺得呢科好垃圾

通識咪叫你記題型背返格式角度嚟去，再塞堆例子，吹到幾版紙，呢科垃圾鳩考都合格

科既內容無咩大問題
主要係個考試方式同啲問題

就我喺U識嘅大陸人 30幾個左右
無一個係考DSE入U UG嘅都係IB或者高考
可能你讀緊中小學見到都係大陸人 所以會有咁嘅憂慮 會擔心大陸人DSE會屈機
不過保留通識而防止蝗大舉入侵真係會有成效？

cliff?

人工一樣香港for sure

三大個啲nds，普遍都高於local avg
哂鳩氣

唔擺時事台？

係

只要你寫嘅唔啱答案就係垃圾
任憑你再有邏輯答案再好都收皮

個post評分同comment完全兩回事 究竟點解可以有幾百個正皮